msgid ""
msgstr ""
"Language: zh\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"POT Version: 2.0"


# ================================ 这个因为加载顺序问题失败了，咕咕咕 ================================
#. STRINGS.UI.MODSSCREEN.LOADING
msgctxt "STRINGS.UI.MODSSCREEN.LOADING"
msgid "Loading"
msgstr "少女祈祷中"

# ================================ 显示工具名字 ================================
#. STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_1_LAYMAN
msgctxt "STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_1_LAYMAN"
msgid "怪异工具"
msgstr "怪异工具(网状缓冲器)"

#. STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_2_LAYMAN
msgctxt "STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_2_LAYMAN"
msgid "古怪工具"
msgstr "古怪工具(装置除垢器)"

#. STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_3_LAYMAN
msgctxt "STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_3_LAYMAN"
msgid "奇异工具"
msgstr "奇异工具(垫圈开槽器)"

#. STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_4_LAYMAN
msgctxt "STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_4_LAYMAN"
msgid "离奇工具"
msgstr "离奇工具(概念刷洗器)"

#. STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_5_LAYMAN
msgctxt "STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_5_LAYMAN"
msgid "诡异工具"
msgstr "诡异工具(校准观察机)"

# ================================ 女工也不放过 ================================
#. STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_1
msgctxt "STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_1"
msgid "怪异工具"
msgstr "怪异工具(网状缓冲器)"

#. STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_2
msgctxt "STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_2"
msgid "古怪工具"
msgstr "古怪工具(装置除垢器)"

#. STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_3
msgctxt "STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_3"
msgid "奇异工具"
msgstr "奇异工具(垫圈开槽器)"

#. STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_4
msgctxt "STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_4"
msgid "离奇工具"
msgstr "离奇工具(概念刷洗器)"

#. STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_5
msgctxt "STRINGS.NAMES.WAGSTAFF_TOOL_5"
msgid "诡异工具"
msgstr "诡异工具(校准观察机)"

# ================================ 种子名字全糊掉 ================================
#. STRINGS.NAMES.ASPARAGUS_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.ASPARAGUS_SEEDS"
msgid "筒状种子"
msgstr "筒状种子(芦笋)"

#. STRINGS.NAMES.KNOWN_ASPARAGUS_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.KNOWN_ASPARAGUS_SEEDS"
msgid "芦笋种子"
msgstr "筒状种子(芦笋)"

#. STRINGS.NAMES.CARROT_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.CARROT_SEEDS"
msgid "椭圆形种子"
msgstr "椭圆形种子(胡萝卜)"

#. STRINGS.NAMES.KNOWN_CARROT_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.KNOWN_CARROT_SEEDS"
msgid "胡萝卜种子"
msgstr "椭圆形种子(胡萝卜)"

#. STRINGS.NAMES.CORN_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.CORN_SEEDS"
msgid "簇状种子"
msgstr "簇状种子(玉米)"

#. STRINGS.NAMES.KNOWN_CORN_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.KNOWN_CORN_SEEDS"
msgid "玉米种子"
msgstr "簇状种子(玉米)"

#. STRINGS.NAMES.DRAGONFRUIT_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.DRAGONFRUIT_SEEDS"
msgid "球茎状种子"
msgstr "球茎状种子(火龙果)"

#. STRINGS.NAMES.KNOWN_DRAGONFRUIT_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.KNOWN_DRAGONFRUIT_SEEDS"
msgid "火龙果种子"
msgstr "球茎状种子(火龙果)"

#. STRINGS.NAMES.DURIAN_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.DURIAN_SEEDS"
msgid "脆籽荚"
msgstr "脆籽荚(榴莲)"

#. STRINGS.NAMES.KNOWN_DURIAN_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.KNOWN_DURIAN_SEEDS"
msgid "榴莲种子"
msgstr "脆籽荚(榴莲)"

#. STRINGS.NAMES.EGGPLANT_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.EGGPLANT_SEEDS"
msgid "漩涡种子"
msgstr "漩涡种子(茄子)"

#. STRINGS.NAMES.KNOWN_EGGPLANT_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.KNOWN_EGGPLANT_SEEDS"
msgid "茄子种子"
msgstr "漩涡种子(茄子)"

#. STRINGS.NAMES.GARLIC_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.GARLIC_SEEDS"
msgid "种子荚"
msgstr "种子荚(大蒜)"

#. STRINGS.NAMES.KNOWN_GARLIC_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.KNOWN_GARLIC_SEEDS"
msgid "蒜种子"
msgstr "种子荚(大蒜)"

#. STRINGS.NAMES.ONION_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.ONION_SEEDS"
msgid "尖形种子"
msgstr "尖形种子(洋葱)"

#. STRINGS.NAMES.KNOWN_ONION_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.KNOWN_ONION_SEEDS"
msgid "洋葱种子"
msgstr "尖形种子(洋葱)"

#. STRINGS.NAMES.PEPPER_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.PEPPER_SEEDS"
msgid "块状种子"
msgstr "块状种子(辣椒)"

#. STRINGS.NAMES.KNOWN_PEPPER_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.KNOWN_PEPPER_SEEDS"
msgid "辣椒种子"
msgstr "块状种子(辣椒)"

#. STRINGS.NAMES.POMEGRANATE_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.POMEGRANATE_SEEDS"
msgid "风刮来的种子"
msgstr "风刮来的种子(石榴)"

#. STRINGS.NAMES.KNOWN_POMEGRANATE_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.KNOWN_POMEGRANATE_SEEDS"
msgid "石榴种子"
msgstr "风刮来的种子(石榴)"

#. STRINGS.NAMES.POTATO_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.POTATO_SEEDS"
msgid "毛茸茸的种子"
msgstr "毛茸茸的种子(土豆)"

#. STRINGS.NAMES.KNOWN_POTATO_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.KNOWN_POTATO_SEEDS"
msgid "土豆种子"
msgstr "毛茸茸的种子(土豆)"

#. STRINGS.NAMES.PUMPKIN_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.PUMPKIN_SEEDS"
msgid "尖种子"
msgstr "尖种子(南瓜)"

#. STRINGS.NAMES.KNOWN_PUMPKIN_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.KNOWN_PUMPKIN_SEEDS"
msgid "南瓜种子"
msgstr "尖种子(南瓜)"

#. STRINGS.NAMES.TOMATO_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.TOMATO_SEEDS"
msgid "带刺的种子"
msgstr "带刺的种子(番茄)"

#. STRINGS.NAMES.KNOWN_TOMATO_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.KNOWN_TOMATO_SEEDS"
msgid "番茄种子"
msgstr "带刺的种子(番茄)"

#. STRINGS.NAMES.TURNIP_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.TURNIP_SEEDS"
msgid "圆形种子"
msgstr "圆形种子(大萝卜)"

#. STRINGS.NAMES.KNOWN_TURNIP_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.KNOWN_TURNIP_SEEDS"
msgid "萝卜种子"
msgstr "圆形种子(大萝卜)"

#. STRINGS.NAMES.WATERMELON_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.WATERMELON_SEEDS"
msgid "方形种子"
msgstr "方形种子(西瓜)"

#. STRINGS.NAMES.KNOWN_WATERMELON_SEEDS
msgctxt "STRINGS.NAMES.KNOWN_WATERMELON_SEEDS"
msgid "西瓜种子"
msgstr "方形种子(西瓜)"

#. STRINGS.NAMES.WORM_PLANT
msgctxt "STRINGS.NAMES.WORM_PLANT"
msgid "Mysterious Plant"
msgstr "老麦杀手"

# 能力勋章 Functional Medal https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=1909182187
# ================================ 因为最近在玩勋章所以加上了 ================================
#. STRINGS.NAMES.IMMORTAL_FRUIT_SEED
msgctxt "STRINGS.NAMES.IMMORTAL_FRUIT_SEED"
msgid "水滴形种子"
msgstr "水滴形种子(不朽)"

#. STRINGS.NAMES.KNOWN_IMMORTAL_FRUIT_SEED
msgctxt "STRINGS.NAMES.KNOWN_IMMORTAL_FRUIT_SEED"
msgid "不朽种子"
msgstr "水滴形种子(不朽)"

# ================================ 贝壳钟显示音调 ================================
#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC"
msgid "It's a bit more toned down."
msgstr "调有点低。\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC"
msgid "Is that what the ocean sounds like?"
msgstr "这就是大海的声音吗？\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC"
msgid "It's ready for the high C's."
msgstr "它可以发出高音C。\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC"
msgid "There's something inside it!"
msgstr "这里面有东西！\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC"
msgid "Maybe I could teach it to play some songs I learned in the Pioneers."
msgstr "也许我可以教它些我在先锋队学过的歌曲。\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC"
msgid "Is that hard on your ears, Woby?"
msgstr "你的耳朵难受吗，沃比？\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC"
msgid "I love a good knickknack, and a musical one at that!"
msgstr "我喜欢好的小饰品，特别是音乐性的小饰品！\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC"
msgid "I think that would fit nicely in my pocket."
msgstr "那个应该很适合放在我的口袋里。\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC"
msgid "What a nice little shell! I wish I had somewhere to display it."
msgstr "多么漂亮的小贝壳啊！我希望我有地方可以展示它。\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC"
msgid "I wonder if there's something delicious inside..."
msgstr "不知道里面有没有什么好吃的……\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC"
msgid "Do you hear the seashells sing?"
msgstr "你听到了贝壳的歌声吗？\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC"
msgid "Maman had a lovely seashell collection."
msgstr "妈妈原来收集了很多漂亮贝壳。\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC"
msgid "Hm?"
msgstr "嗯？\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC"
msgid "No, go on, keep playing that same note. It's not irritating at all."
msgstr "没事，你继续，就一直演奏那一个音。一点都不讨厌。\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC"
msgid "I've quite lost my taste for music."
msgstr "我那点音乐品味都快丢完了。\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC"
msgid "We thought we saw something skitter inside it!"
msgstr "我们好像看到里面有东西在动！\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC"
msgid "It makes us want to hum along."
msgstr "我们也想跟着哼了。\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC"
msgid "Do you know any songs?"
msgstr "你会唱什么歌呢？\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC"
msgid "I wish I had a song left in my heart to sing."
msgstr "我倒希望我内心还留下了一首能唱出来的歌。\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC"
msgid "They are rather pretty..."
msgstr "它们真美……\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC"
msgid "Abigail, do you remember collecting shells on the beach?"
msgstr "阿比盖尔，你还记得我们一起去海滩拾贝壳吗？\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC"
msgid "SHHH!"
msgstr "嘘嘘嘘！\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC"
msgid "Shhh!"
msgstr "嘘嘘嘘！\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC"
msgid "Shhh!"
msgstr "嘘嘘嘘！\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC"
msgid "Ew, it's making noises!"
msgstr "额，它在发出噪音！\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC"
msgid "Those things freak me out."
msgstr "这些东西让我发毛。\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC"
msgid "Nope. No thanks."
msgstr "不用了，谢谢。\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC"
msgid "Never thought I'd be serenaded by a seashell."
msgstr "真没想到会被贝壳用小夜曲追求。\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC"
msgid "It can sure hold a tune."
msgstr "这音还挺准。\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC"
msgid "I'm usually against knicknacks, but this one's alright."
msgstr "我一般不喜欢这些小玩意，但是这个还真不错。\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC"
msgid "Is mighty singing shell!"
msgstr "好厉害的歌唱贝壳！\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC"
msgid "Is singing shell?"
msgstr "是唱歌的贝壳？\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC"
msgid "Is wimpy small singing shell."
msgstr "小的唱歌贝壳。\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC"
msgid "That tone's as low as the temperatures back home."
msgstr "我们老家音调就和气温一样低。\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC"
msgid "Can it play \"O Canada\"?"
msgstr "它能来个《啊，加拿大》不？\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC"
msgid "Let's finish this shell collection on a high note, eh?"
msgstr "咱们高调完成这个贝壳系列，诶？\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC"
msgid "It sings"
msgstr "它能唱\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC"
msgid "It sings"
msgstr "它能唱\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC"
msgid "It sings"
msgstr "它能唱\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC"
msgid "A barnacled baritone!"
msgstr "贝壳男中音！\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC"
msgid "Sweet singing seashells!"
msgstr "甜美的唱歌贝壳！\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC"
msgid "Such a high pitch, it makes my ears itch..."
msgstr "曲高和寡，温文尔雅……\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC"
msgid "Is big shell!"
msgstr "一只大贝壳！\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC"
msgid "Pretty!"
msgstr "好漂亮！\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC"
msgid "Think there some kind of bug inside?"
msgstr "你觉得里面有大虫子吗？\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE3.GENERIC"
msgid "WHAT A HORRIBLE NOISE"
msgstr "多么可怕的噪音\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE4.GENERIC"
msgid "I HATE IT"
msgstr "我恨它\n（{note}）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SINGINGSHELL_OCTAVE5.GENERIC"
msgid "GO BACK TO THE HORRIBLE WATER WHERE YOU BELONG"
msgstr "回去你可怕的海里吧\n（{note}）"

# ================================ 寄居蟹好感度显示 ================================
#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.0.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.0.1"
msgid "Go away!"
msgstr "走开！\n（你还没有帮过孤寡老太婆）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.0.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.0.2"
msgid "Shoo!"
msgstr "去去去！\n（你还没有帮过孤寡老太婆）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.0.3
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.0.3"
msgid "Leave me alone!"
msgstr "别烦我了。\n（你还没有帮过孤寡老太婆）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.0.4
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.0.4"
msgid "No trespassing!"
msgstr "别过来！\n（你还没有帮过孤寡老太婆）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.0.5
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.0.5"
msgid "Get off my beach!"
msgstr "离开我的海滩！\n（你还没有帮过孤寡老太婆）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.1.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.1.1"
msgid "Hmph."
msgstr "哼。\n（好感度为 1）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.1.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.1.2"
msgid "Go find someone else to bother!"
msgstr "去烦别人吧！\n（好感度为 1）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.2.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.2.1"
msgid "What are you doing here?"
msgstr "什么风把你吹来了？\n（好感度为 2）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.2.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.2.2"
msgid "What do you want?"
msgstr "你想要什么？\n（好感度为 2）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.3.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.3.1"
msgid "You're back?"
msgstr "回来了？\n（好感度为 3）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.3.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.3.2"
msgid "Don't you have anything better to do?"
msgstr "你就没点正经事做吗？\n（好感度为 3）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.3.3
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.3.3"
msgid "Troublesome whipper-snapper..."
msgstr "讨厌的家伙……\n（好感度为 3）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.4.1.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.4.1.1"
msgid "You're persistent"
msgstr "你还真是坚持不懈\n（好感度为 4）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.4.1.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.4.1.2"
msgid "I'll give you that."
msgstr "这点倒是真的。\n（好感度为 4）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.4.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.4.2"
msgid "Hmph. Just don't make a nuisance of yourself."
msgstr "哼。别太惹人烦就行。\n（好感度为 4）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.5.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.5.1"
msgid "Just can't get enough of my sparkling personality, hmm?"
msgstr "越来越喜欢我迷人的性格了吗？\n（好感度为 5）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.5.2.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.5.2.1"
msgid "Well, if it isn't... hm..."
msgstr "好吧，那就……\n（好感度为 5）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.5.2.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.5.2.2"
msgid "What was your name?"
msgstr "你尊姓大名？\n（好感度为 5）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.6.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.6.1"
msgid "Why are you helping me?"
msgstr "你为什么帮我？\n（好感度为 6）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.7.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.7.1"
msgid "It's been hard taking care of this old place by myself."
msgstr "我一个人照顾这个房子真的好难啊。\n（好感度为 7）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.7.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.7.2"
msgid "I think I forgot how nice it is to have visitors."
msgstr "我都忘了有人来是件好事了。\n（好感度为 7）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.7.3
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.7.3"
msgid "I've been awfully hard on you, haven't I?"
msgstr "我之前对你不太客气，是不是？\n（好感度为 7）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.8.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.8.1"
msgid "Hello again!"
msgstr "又来了啊！\n（好感度为 8）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.8.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.8.2"
msgid "Well, if it isn't %s!"
msgstr "哎呀, 又是你啊， %s!\n（好感度为 8）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.9.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.9.1"
msgid "It's so nice to see you, dearie!"
msgstr "很高兴见到你，亲爱的！\n（好感度为 9）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.9.2.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.9.2.1"
msgid "This world is so full of dangers..."
msgstr "这个世界充满了危险……\n（好感度为 9）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.9.2.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.9.2.2"
msgid "You be careful out there, alright?"
msgstr "你在外面当心点，知道吗？\n（好感度为 9）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.10.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.10.1"
msgid "How have you been, dearie?"
msgstr "你最近怎么样，亲爱的？\n（好感度已满）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.10.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.10.2"
msgid "If it isn't my favorite visitor!"
msgstr "我最喜欢的客人又来了！\n（好感度已满）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.10.3
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_GREETING.10.3"
msgid "Are you eating enough?"
msgstr "最近胃口好吗？\n（好感度已满）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHEALTH.1.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHEALTH.1.1"
msgid "Goodness, what happened to you?"
msgstr "天啊，你怎么了？\n（好感度已满，但你生命值...）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHEALTH.1.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHEALTH.1.2"
msgid " You need to be more careful!"
msgstr "你要更加小心一点！\n（好感度已满，但你生命值...）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHUNGER.1.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHUNGER.1.1"
msgid "Hmph... you look skinny."
msgstr "恩……你看着好瘦。\n（好感度已满，但你该吃东西了）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHUNGER.1.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHUNGER.1.2"
msgid "Have you been eating well?"
msgstr "最近吃的好吗？\n（好感度已满，但你该吃东西了）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_LEVEL10_LOWSANITY.1.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_LEVEL10_LOWSANITY.1.1"
msgid "You look like something's troubling you."
msgstr "你看起来有心事。\n（好感度已满，但你可能需要和影怪战斗了）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_LEVEL10_LOWSANITY.1.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_LEVEL10_LOWSANITY.1.2"
msgid "Is everything alright, dearie?"
msgstr "一切都还好吧，亲爱的？\n（好感度已满，但你可能需要和影怪战斗了）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_LEVEL10_PLAYERGOOD.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_LEVEL10_PLAYERGOOD.1"
msgid "Glad to see you looking well, dearie."
msgstr "看你健康，我就放心了，亲爱的。\n（好感度已满）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_WANT_HOUSE.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_WANT_HOUSE.1"
msgid "I could really use some help fixing up my house..."
msgstr "谁来帮我修修房子啊……（好感度已满，完全修好房子以获得珍珠的珍珠）"

# ================================ 寄居蟹商店解锁提示 ================================
#. STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_1.1.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_1.1.1"
msgid "So do you want to trade?"
msgstr "你想换点什么吗？\n"

#. STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_1.1.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_1.1.2"
msgid "or are you just wasting my time?"
msgstr "还是只是想浪费我的时间？\n（现在你可以换蓝图和贝壳钟包了）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_2.1.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_2.1.1"
msgid "I miiight have some lures to trade..."
msgstr "我也许有点鱼饵能跟你交换……"

#. STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_2.1.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_2.1.2"
msgid "if you can afford them."
msgstr "如果你能买的起的话。\n（可以换破烂浮标和破烂钓具箱了）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_3.1.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_3.1.1"
msgid "Alright, you've twisted my claw."
msgstr "好吧，你赢了。"

#. STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_3.1.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_3.1.2"
msgid " I'll show you my GOOD lures."
msgstr "我来给你看看我的好鱼饵。\n（季节鱼饵解锁）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_4.1.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_4.1.1"
msgid "I've got some new things to trade"
msgstr "我有新东西可以跟你换了"

#. STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_4.1.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_4.1.2"
msgid "but they don't come cheap!"
msgstr "但是它们可不便宜！\n（高级浮标和鱼食解锁）"

#. STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_5.1.1
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_5.1.1"
msgid "This old shell must be going soft..."
msgstr "这个老壳子变得软了……"

#. STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_5.1.2
msgctxt "STRINGS.HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_5.1.2"
msgid "I put something special in the shop."
msgstr "我商店里有了特殊物品。\n（超级钓具箱解锁）"

# ================================ 生存难度提示 ================================
# ================================ 	可能不太适合新手，以单人为准。================================
# ================================ 	如果是不太擅长的角色旅游也会翻车，如果是多人的话受难角色也是有一点用处的 ================================
#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.default
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.default"
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.random
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.random"
msgid "Unknown"
msgstr "你猜？"

# ================================ 	1.非常强力的缺德角色 ================================
#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wanda
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wanda"
msgid "Grim"
msgstr "旅游"


#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wolfgang
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wolfgang"
msgid "Grim"
msgstr "旅游"

#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wortox
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wortox"
msgid "Grim"
msgstr "旅游"

#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wendy
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wendy"
msgid "Slim"
msgstr "划水"

# ================================ 	2.有一定必不可少的或强大的能力但是玩起来更难的角色 ================================
#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.winona
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.winona"
msgid "Slim"
msgstr "麻烦"

#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wurt
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wurt"
msgid "Slim"
msgstr "麻烦"

#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wx78
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wx78"
msgid "Grim"
msgstr "麻烦"

#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.warly
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.warly"
msgid "Grim"
msgstr "麻烦"

#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wickerbottom
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wickerbottom"
msgid "Grim"
msgstr "麻烦"

#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wathgrithr
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wathgrithr"
msgid "Slim"
msgstr "麻烦"

#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.webber
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.webber"
msgid "Grim"
msgstr "麻烦"

#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wormwood
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wormwood"
msgid "Grim"
msgstr "麻烦"

# ================================ 	3.没啥大能力，就算是工具人都可有可无的角色 ================================
#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.walter
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.walter"
msgid "Slim"
msgstr "头痛"

#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.willow
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.willow"
msgid "Slim"
msgstr "头痛"

#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.woodie
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.woodie"
msgid "Slim"
msgstr "头痛"


# ================================ 	4.浪费前期宝贵的选人机会的角色 ================================
#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.waxwell
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.waxwell"
msgid "Grim"
msgstr "受难"

#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wes
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wes"
msgid "None"
msgstr "受难"

#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wilson
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.wilson"
msgid "Slim"
msgstr "受难"

# ================================ 	5.模组角色 ================================
#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.civi
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.civi"
msgid "headuck"
msgstr "真头痛鸭"
